\section{Moduł fakturowania}
Moduł fakturowania umożliwia wystawianie faktur sprzedaży oraz zakupu bezpośrednio z systemu eSawmill.

\begin{information}{}{}
	Możliwe jest generowanie faktur sprzedaży do zrealizowanych zamówień.
	Aby wygenerować fakturę sprzedaży z zamówienia, należy kliknąć prawym przyciskiem myszki (PPM) na wybranym zamówieniu i wybrać opcję Generuj dokument sprzedaży
\end{information}

\subsection{Dokumenty sprzedaży}
Aby uruchomić okno zarządzania fakturami sprzedaży należy z menu Magazyn wybrać Handel a następnie Faktury sprzedaży. Rysunek \ref{fig:sale_invoices} przedstawia okno zarządzania fakturami sprzedaży.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{../mockups/invoices/sales/invoices.png}
	\caption{Okno zarządzania dokumentami sprzedaży}
	\label{fig:sale_invoies}
\end{figure}

Okno pozwala na filtrowanie listy dokumentów, oraz prezentuje status płatności danego dokumentu.
Dokumenty które nie zostały opłacone w wyznaczonym terminie są wyświetlane w kolorze czerwonym.

Bufor przechowuje dokumenty w których dozwolona jest edycja, po zaksięgowaniu dokumentu usuwany jest on z bufora i nie jest możliwa jego późniejsza edycja.

\begin{information}{Numerowanie dokumentów}{}
	System obsługuje numerowanie jako ilość wystawionych dokumentów w danym miesiącu
	\texttt{nr dokumentu/nr miesiąca/rok}
\end{information}

\subsubsection{Tworzenie nowego dokumentu sprzedaży}
Aby utworzyć dokument sprzedaży należy kliknąć przycisk Dodaj (lub skorzystać ze skrótu klawiszowego Ins).
Okno dodawania dokumentu przedstawia rysunek \ref{fig:create_sale_invoice}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{../mockups/invoices/sales/create_invocie.png}
	\caption{Okno tworzenia dokumentu sprzedaży}
	\label{fig:create_sale_invoice}
\end{figure}

\begin{information}{}{}
	Na dokumencie sprzedaży możliwe jest dodawanie elementów konstrukcyjnych w ten sam sposób jak w przypadku zamówień w module zamówienia (rysunek \ref{fig:order_add_single_element}).
\end{information}

Numer dokumentu jest ustawiany automatycznie i nie jest wymagane zmiana wartości tego pola. Rodzaj dokumentu określa czy jest to zwykły dokument sprzedaży czy dokument korekty.

\begin{information}{Dokument korekty}{}
	Aby wystawić dokument korekty, należy z listy rozwijanej wybrać opcję "FKOR" a następnie wskazać do którego dokumentu jest tworzona korekta.
\end{information}

Dokumenty które znajdują się w buforze (można modyfikować wartość dokumentu) traktowane są jako dokumenty Proforma do momentu ich zaksięgowania.

\subsubsection{Edycja dokumentu}
Edycja dokumentu jest możliwa tylko w przypadku dokumentów niezaksięgowanych (dokument znajduje się w buforze). Aby edytować należy zaznaczyć wybrany dokument na liście a następnie kliknąć przycisk Popraw (klawisz F2). Edycja wykonywana jest w tym samym oknie co tworzenie dokumentu, podczas edycji prezentowany jest numer edytowanego dokumentu, bez możliwości zmiany (nie można zmienić również kontrahenta)

\begin{information}{}{}
	Nie jest możliwa edycja dokumentu przez podwójne kliknięcie na dokumencie. Ten sposób edycji jest zarezerwowany do szybkiej zmiany statusu płatności (edycja kolumny Status płatności).
\end{information}

\subsubsection{Księgowanie dokumentu}
Aby zaksięgować dokument, należy na wybranym dokumencie w liście kliknąć prawym przyciskiem myszki (PPM) a następnie wybrać opcję zaksięguj. Księgowanie powoduje usunięcie dokumentu z bufora (brak możliwości późniejszej edycji) oraz modyfikacje odpowiednich stanów magazynowych.

\subsubsection{Wydruk dokumentu sprzedaży}
Wydruk dokumentu dokonywany jest z głównego okna zarządzania dokumentami sprzedaży. Aby wydrukować dokument należy kliknąć przycisk Drukuj (klawisze Ctrl+P), wydruk jest generowany w zależności czy dokument znajduje się w buforze (wydruk faktury proformy) czy jest poza buforem (dokument zaksięgowany).
Okno przedstawiające podgląd wydruku dokumentu sprzedaży przedstawia rysunek \ref{fig:print_sale_invoice}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{../mockups/invoices/sales/print_invoice.png}
	\caption{Wydruk dokumentu sprzedaży}
	\label{fig:print_sale_invoice}
\end{figure}


%%%%%
% faktury zakupu
%%%%%
\subsection{Dokumenty zakupu}
Sposobem zarządzania dokumenty zakupu są odpowiednikiem dokumentów sprzedaży. Okno pozwalające tworzyć oraz modyfikować dokumenty zakupu przedstawia rysunek \ref{fig:purchase_invoices}, aby przejść do edycji dokumentów zakupu należy wybrać z menu opcję Magazyn następnie Handel i kliknąć Faktury zakupu.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.7\linewidth]{../mockups/invoices/purchase/invoices.png}
	\caption{Okno edycji dokumentów zakupu}
	\label{fig:purchase_invoices}
\end{figure}

\begin{information}{}{}
	Sposób posługiwania się dokumentami zakupu niczym nie różni się od dokumentów sprzedaży. Stosowane jeśli jest to możliwe takie same nazwy opcji jak również wyglądy okien edycji danych.
\end{information}